歐聯通過歐洲防禦基金強化區內合作 美國警告如毒藥

（中央社布魯塞爾14日綜合外電報導）歐洲議會上月通過歐洲防禦基金以加強區內防衛合作，美國今天嚴正警告說，歐洲聯盟（EU）此舉恐破壞數十年來的跨大西洋合作，傷害北大西洋公約組織（NATO）。

美國總統川普兩位國防高官5月1日的信件，是美國對歐洲防禦基金（European Defence Fund）等歐盟防衛計畫益感不安的最新跡象。

這封寫給歐盟外交和安全政策高級代表茉格里尼（Federica Mogherini）的信件寫道，歐盟提議的規範內藏「毒藥丸」，可能把美國等第三方盟友拒於歐盟計畫之外。

美國駐歐盟大使桑德蘭（Gordon Sondland）伴隨上述警告的信件要求茉格里尼盡快回應，並警告美國會提出對應的制裁。

桑德蘭以歐洲官員認為不符外交語言的措辭寫道：「我會希望您在2019年6月10日前回覆。」「但願我們無須考慮類似的行動方針。」

美國主要擔心歐洲議會上月通過的7年130億歐元歐洲防禦基金，以及歐盟防衛合作方案「永久性組織防衛合作協議」（PESCO）。

寫給茉格里尼的信件指出：「歐洲防禦基金草案的規範以及永久性組織防衛合作協議的基本條款，是在顛覆過去30年間跨大西洋國防的日漸整合。」

信件警告說，這些規範「不僅會傷害我們過去多年建立的北約－歐盟建設性關係，也有可能讓時間倒轉，回到15年前雙方交流多在討論歐盟防衛倡議，不時意見分歧的狀況」。 （譯者：鄭詩韻/核稿：陳昱婷）1080515